習近平7.1 訪港 保安規格有幾大陣仗？

香港回歸20周年，國家主席習近平將於本周四至六（6月29日至7月1日）訪港3日，出席慶回歸大會及第5屆政府就職典禮，經濟日報報道指，他期間亦會視察港珠澳大橋或西九文化區等，並檢閱駐港解放軍。警方正進行保安部署，料出動至少9000警力。

今次習近平訪港的保安安排，級別與去年全國人大委員長張德江來港出席「一帶一路高峰論壇」時相若，但動用的警力人數更多。TOPick比較了3次國家級領導人訪港時的保安安排：

1. 動用警員數量

今次出動的警力比張德江訪港期間有所增加，消息指警方初步料出動至少9000警力，基本為去年張德江訪港的6000警力，及12年胡錦濤訪港3000警力的總和。

消息指，參與行動的警員如非必要，需暫時取消休假，受訓學警亦需候命隨時執行支援工作。因應習近平行程或包括不同地區，警方將出動所有總區的應變大隊警員，部分警員會改為12小時一更工作。

去年警方因應今次張德江訪港，預計安排了約6000警力候命，當中包括反恐特勤隊、飛虎隊、G4、O記、刑事情報、搜查隊、總區應變大隊、速龍隊等。

2. 保安級別

國家主席習近平訪港，保安達反恐最高級別。保安局局長黎棟國指，政府表示會做好保安工作，確保慶祝活動順利進行。

香港受恐襲威脅仍在中度，由於最近外國發生了有相當多所謂的『獨狼』襲擊，所以我們要保持高度警覺。

去年張德江訪港，警方亦將保安安排評定為「反恐保安」級別。至於胡錦濤及李克強的訪港保安安排則未有用上「反恐保安」級別安排，警方當時回應只表示，兩次訪問的保安措施與一些政要訪港時相若，屬「國家領導級保安規格」。

3. 水馬數量

上次張德江訪港，警方在各個禁區共架設逾250個水馬。警方今日（26日）起亦陸續在灣仔會展對出位置，排出大型水馬陣，不過暫時未有公布使用的水馬數量。

警方過去曾多次使用水馬佈防，包括05年的世貿會議、08年奧運馬術比賽，及12年時胡錦濤來港出席回歸15周年活動，及去年張德江訪港。

4. 示威區安排

今次的示威區及採訪區分別設於灣仔中環廣場旁的休憩空地及灣仔瑞安中心，與全國人大委員長張德江去年5月訪港時的情況相若。

對於近年國家領導人訪港，示威區愈設愈遠，警務處處長盧偉聰只回應指「現時反恐形勢真是好嚴峻」，沒有再進一步回應。

支那大官同領導人人落黎，無人高興
反之，只會覺得好擾民

阻撚住哂
屌

警告你班廢青千祈唔好係其他地方搞搞震

真係巴閉

又如何

雜大驚肛派

9000人入面溝左幾多同志呢

用"反恐"級別真係ON撚鳩

速龍隊

共產黨搵番香港人打香港人
你地仲咁開心

邊個敢攪事呀咁大陣象

消秏咁多人手，因住又暴動

其實都唔知港共驚乜柒
驚黃絲又擔遮定係驚左膠又出嚟支持X-Japan

暴動?
你太睇得起港豬啦
到禮拜一咪又係準時起身返工
賭乜都得
反正都冇機會找數

猶太人被人吊打

屌你老母我30號約咗人喺會展附近食飯依家都唔知點

上次張德肛經過既地方 附近d人唔准落樓 有警犬拉人

結果咪參與者做左人血饅頭, 比人告暴動罪, 要坐三四年監

最終成功令兩名青政做左議員

點知又做柒事比人DQ埋

仲搞到「本土」一潭死水